\documentclass[12pt,reqno,oneside]{article}
\usepackage[spanish]{babel}


\usepackage[letterpaper,hmargin=0.9in,vmargin=0.8in]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{mathbbol}
\usepackage{fourier}
\usepackage{soul}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{matrix,arrows,cd,calc}

\usepackage{accsupp}
\DeclareRobustCommand\squelch[1]{%
    \BeginAccSupp{method=plain,ActualText={}}#1\EndAccSupp{}}

\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\definecolor{darkgreen}{rgb}{0,0.45,0}
\hypersetup{colorlinks,urlcolor=blue,citecolor=darkgreen,linkcolor=darkgreen,linktocpage}
\usepackage[capitalize]{cleveref}

%% Notes
\def\noteson{\gdef\note##1{\noindent{\color{blue}[##1]}}}
\gdef\notesoff{\gdef\note##1{\null}}
\noteson
%%

%%% draft watermark
%\usepackage{background}
%\backgroundsetup{
%  position=current page.west,
%  angle=90,
%  nodeanchor=east,
%  vshift=-3mm,
%  opacity=0.1,
%  scale=4,
%  contents=DRAFT,
%  color=black
%}
%%%


%% Custom environments
\newtheorem{theorem}{Theorem}
\newtheorem{lemma}[theorem]{Lemma}
\newtheorem{conjecture}[theorem]{Conjecture}
\newtheorem{proposition}[theorem]{Proposition}
\newtheorem{corollary}[theorem]{Corollary}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}[theorem]{Definition}
\newtheorem{example}[theorem]{Example}
\newtheorem{construction}[theorem]{Construction}
\newtheorem{pregunta}[theorem]{Ejercicio}

%% Custom symbols

\newcommand{\define}[1]{\textbf{\boldmath{#1}}}

\newcommand{\snap}{\mathsf{S}}
\newcommand{\sgn}{\mathsf{sgn}}
\newcommand{\Rect}{\mathsf{Rect}}
\newcommand{\rect}{\mathsf{rect}}
\newcommand{\inproj}{\mathsf{inProj}}
\newcommand{\gldim}{\mathsf{gl.dim}}
\newcommand{\projdim}{\mathsf{proj.dim}}

\renewcommand{\ker}{\mathsf{ker}}
\newcommand{\coker}{\mathsf{coker}}
\newcommand{\im}{\mathsf{im}}

\newcommand{\vect}{\mathsf{vec}}
\newcommand{\persmod}{\mathsf{pmod}}
\newcommand{\grmod}{\mathsf{grmod}}
\newcommand{\modcat}{\mathsf{mod}}

\newcommand{\field}{\mathbb{k}}
\newcommand{\E}{\mathbb{E}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\G}{\mathbb{G}}
\newcommand{\RR}{\mathbf{R}}
\newcommand{\ZZ}{\mathbf{Z}}
\newcommand{\GG}{\mathbf{G}}
\newcommand{\BBB}{\mathcal{B}}
\newcommand{\CCC}{\mathcal{C}}
\newcommand{\EEE}{\mathcal{E}}
\newcommand{\FFF}{\mathcal{F}}
\newcommand{\LLL}{\mathcal{L}}
\newcommand{\TTT}{\mathcal{T}}
\newcommand{\PPP}{\mathcal{P}}
\newcommand{\RRR}{\mathcal{R}}
\newcommand{\SSS}{\mathcal{S}}
\newcommand{\UUU}{\mathcal{U}}
\newcommand{\XXX}{\mathcal{X}}

\renewcommand{\epsilon}{\varepsilon}
\renewcommand{\phi}{\varphi}

\title{Enunciados 1: Clustering}
\date{Topolog\'{i}a aplicada -- Emalca 2021 }
\author{Docentes: Jose Perea y Luis Scoccola, Northeastern University}

\begin{document}
\maketitle
%\tableofcontents

\section{Instrucciones generales}
%
\paragraph{C\'odigo.}
Las preguntas hacen referencia a el c\'odigo en \texttt{Notebook\_1.ipynb} que puede encontrarse en la p\'agina de la materia
\url{http://luisscoccola.github.io/emalca2021}.

\paragraph{C\'omo responder.}
Por favor responda a las preguntas de la siguiente secci\'on. 
Trate de ser lo m\'as preciso posible y, si no usa \LaTeX~para escribir sus respuestas, escriba lo m\'as claro posible.

\paragraph{C\'omo entregar el examen.}
\textit{Al final del curso}, se deber\'a entregar \textit{un solo archivo} con las respuestas a las preguntas en los Enunciados 1, 2 y 3, que se econtrar\'an en la p\'agina.
La fecha l\'imite para entregar las soluciones es 11:59pm del domingo 21 de noviembre, 2021.
El mail deber\'a tener subject \texttt{examen topologia aplicada -- [SU NOMBRE COMPLETO]}, y deber\'a ser enviado a \squelch{\texttt{luis.scoccola[arroba]gmail.com}}.

\section{Preguntas de Clustering}
\begin{pregunta}
	Tome una captura de pantalla del mejor output que haya podido conseguir para los datasets 1, 2, 3 y 4, e incl\'uyala en las soluciones.

	\noindent
	\textit{Aseg\'urese de incluir los valores de \texttt{KERNEL\_BANDWIDTH}, \texttt{RIPS\_SCALE}, y \texttt{PERSISTENCE\_THRESHOLD} que haya utilizado para cada dataset.}
\end{pregunta}

\begin{pregunta}
	Logr\'o encontrar un clustering adecuado para el dataset 3?
	Si no lo logr\'o, explique por qu\'e el m\'etodo no es capaz de encontrar tal clustering.
\end{pregunta}

\begin{pregunta}[Opcional]
	Describa un m\'etodo de clustering basado en persistencia en el que \texttt{RIPS\_SCALE} no deba estar necesariamente fijo.
	Podr\'ia este m\'etodo mejorar el resultado del algoritmo en el dataset 3?
\end{pregunta}

\end{document}